\section{Software utilizado}

	Para el desarrollo del proyecto se han usado varios paquetes de software como el interprete de \textit{python} o VMware.
	
	\subsection{VMware}
	
	VMware\cite{website:VMware} es un software de gestión de maquinas virtuales para la ejecución de sistemas operativos.
	
	Aunque la versión completa es de pago, dispone de una versión limitada de uso gratuito. Esta versión limitada es mas que suficiente para los propósitos del proyecto, permitiendo virtualizar y configurar hardware variado de forma muy sencilla.
	
	\subsection{Qutip}
		
		Qutip\cite{lib:qutip2} es una librería gratuita y de código abierto que permite simular el comportamiento de circuitos cuánticos en python apoyándose en las librerías externas de \textit{numpy} y \textit{scipy} y en la librería propia de python de Cython. 
		
		Ampliamente utilizada y distribuida bajo una licencia ``\textit{BSD\cite{website:BSD}}''
		
		Se eligió trabajar con esta librería (cosa que condiciona el resto del proyecto) por lo extendido de su uso, la sencillez de sus interfaces, la documentación que ofrece y su comunidad.
	
	\subsection{Python}
	
		\textit{Python}\cite{lib:python} (nombre dado en referencia a los Monty Python) es un lenguaje de programación de alto nivel, de uso general, interpretado, multiplataforma, multiparadigma y de tipado dinámico, el cual hace especial hincapié en la facilidad de generar código y en la legibilidad del mismo.
		
		Existen varias implementaciones de este lenguaje, pero la principal implementación se llama \textit{CPython} y esta programada en C. Compila el código \textit{python} a una representación intermedia (\textit{bytecode}), el cual luego es ejecutado en la máquina virtual. Esta implementación es gratuita y de código abierto bajo ``Python Software Foundation License'', la cual es muy similar a GPL con la principal diferencia de que no es \textit{copyleft} (permite modificar el código fuente sin necesidad de que el producto modificado se distribuya con el código fuente).
		
		Las librerías estándar son amplias y están en continuo crecimiento al contar con una activa comunidad y poderse implementar ampliaciones o personalizar los módulos ya existentes tanto en el propio lenguaje como en C.
		
		Una da las principales características distintivas de este lenguaje es que utiliza la indentación por espacios en blanco para identificar los bloques de código, obligando con ello a dar una estructura más fácil de ver a simple vista.
		
		El 13 de febrero de 2009 se público la versión 3.0 del lenguaje, siendo la implementación más reciente la 3.5.2 (publicada el 27 de Junio de 2016) y la usada en el proyecto (para asegurar compatibilidad con otras librerías) la 3.4.
		
	
	\subsection{SciPy}
	
		\textit{SciPy}\cite{lib:scipy} es una librería de código abierto para \textit{python} que busca simplificar el realizar cálculos complejos mediante módulos para (entre otros) álgebra lineal, integración, interpolación, procesado de señales, etc\dots
		
		Esta librería es ampliamente utilizada y contiene otras librerías como por ejemplo \textit{numpi}.
		
		La licencia bajo la que se distribuye esta librería es ``\textit{BSD-new license\cite{website:BSD}}''.
	
	
	\subsection{Numpi}
	
		\textit{Numpi}\cite{lib:numpy} es una librería para \textit{Python} que agrega un mayor soporte para arrays y matrices multi-dimensionales de gran tamaño, junto con una gran librería de alto nivel para operar con dichos arrays y matrices.
		
		Esta distribuido bajo una licencia ``\textit{BSD-new license\cite{website:BSD}}''.
	
	
